近期《還願》事件，中國網民巧妙咁解釋左成件事

呢張圖來自於大陸網站，討論點樣評價成個《還願》既事件，於是就有網民用佢既智慧，巧妙用借喻解釋左成件事來由

冇錯，就係假設台灣係比利時，中國係法國波旁王朝，而領導人係路易十四世

讀書少，最後果到

朕就是國家，侮辱他，，，
朕就是國家，侮辱朕，，，

邊個先岩？

侮辱朕 因為前面有十四說

路易十四句名言係朕即國家
「侮辱他」開始係威尼斯人講

上面班友真係鍵盤戰士黎
每一個留言都係玩命
要諗過度過

朕就是國家係復述路易十四既一句話
侮辱他..開始已經唔係路易十四講

Too 殘didn't read

他一直在玩命.jpg

雙視一笑

維尼: l'etat, c'est moi

真·鍵盤戰士

正

我地在香港上連登講完野冇後果

上面既人講完一次應該已經俾黨約談,可以無懼被攪堅持發聲和反抗既人非常少

所以真心respect佢哋

Steam啲負評

點解你地睇到上面d留言 有無link

依個年代仲封帝既人下場通常都好慘

無 知乎所有同還願有關嘅嘢都全部error 404

咁啱中共國有14億人

還願嘅編劇肯定係有研究過歐美文學

唔買嗰d喺度屌啫

連登都大把痴線佬
上面14億人
我當有一百萬個痴線佬都好嘈

我一直懷疑留言話好嬲果d係驚比人清算，事實佢地根本唔嬲

講嘢啱聽就大陸，唔啱聽嘅就叫支那

官媒出聲》網媒〉各評論家

大陸閪文化 偷呃擄騙搶
口技世界第一 東莞三十六式
問做雞 誰與爭峰
論外交 有睇周星馳都知啦 嘴炮呀！
屋企煮飯引致霧霾 仲可以防激光
有毒氣體對人體無害
除左騙子咩都假
紙皮豬肉包，頭髮豉油，地溝油，黑心蛋，豬瘟腸
知唔知點解有大頭奶粉呀！
因為大陸閪普遍智商低下
而腦一般同頭既呎吋成正比
點知食完都係朦撚一堆！
仲要有班傻閪唔識欣賞
你估呢啲国家特產邊度都食到咩
走黎食人地既奶 啪人地既針 拆人家庭搶人間屋

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚 到班畜生拎到
即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

一句 中国又贏呀！

真心出現

十四億人 總係有部分人開咗民智嘅
可惜佢地冇得出聲

sorry LOL

尤其d第一日讚過隻game既更加要屌得落力d
純粹係因為要同政府表忠

咁都比人負皮
明明殘體搞到勁難load

連登仔覺得自己係篇文既倫巴弟人或者威尼斯人，可以隔岸觀火
其實香港人=盧森堡人，一個仲細過比利時依附緊法蘭西既小公國
幾時有咩得罪法蘭西一樣結果

咪係，個個當雜種係自己再生父母咁真係好撚好笑

話個皇帝似公仔，同你班國民有咩關係？
加上班大陸人都唔多中意永續皇帝啦
我比較信班老翻玩焦土

勞役十四

玩很大

我地講野有時候真係無佢地咁有腦
下下都攞命黎玩 點夠你講

youture都多左好多5毛

其實係因為之前啲大陸評論家/作家讚過還願
之後先爆左呢單野
佢地驚畀憤青屌 先被迫出黎表態
其實根本大部分大陸人都係唔撚care/食花生
只係呢部分人唔會上網留言

其實就好多有腦既大陸人就唔撚CARE D政治野
諗住開開心心玩隻GAME 隻GAME又真係幾正 諗住出POST呃下人氣
點撚知俾人玩一鑊為左條命咁就點撚都屌左鑊先啦

可能會扣佢地社會點數

比利時是法蘭西帝國不可分割的一部份

有人話係啲撚樣求唔到老翻玩
所以惱羞成怒大踢爆喎

安道爾公國咋

認眞講
中國十幾億人
最叻嗰班一定好撚叻

係大陸，就算唔嬲都要扮嬲，唔靠邊站就會畀人批鬥，文革就來都冇結束過

仇恨週

美國3億人……

咁因為全球幾十億人入面啲勁人都過晒去
正如支那啲有良心嘅叻人都留喺美國唔返去啦

係咪唔記得左移民依樣野?
就算勁小小
清華大學畢業的人都博移民
拎最勁班人來講根本無意義
一早變曬老加美國澳洲人

咁美國最出名果班科學家應該係中國人同印度人為主?

文化水平仲好高，係真正既中國人，其他只係生蕃

系呀
所以中國遲D會禁埋 #比利時 #騎士 #路易十四

同時好佩服大陸人墨水，連登仔邊寫到咁既暗諷文出黎

笑到我

依班人知識份子係大陸真係唔少數 美國個微博大把 成日諗到高明方法抽水 還願依次抽水真係太武斷 兜都冇得兜

安道爾算係法國西班牙共管嘅

我唔係針對連登仔

求學風氣問題

喺香港哋你用把口講歐洲史，深入啲講中世紀、工業革命大把人睬你都戇鳩，一係就覺得你懶係嘢，個個只係識得不斷喺你面前吹希特拉，唔尊重知識一個二個喺度計畫屌女、搵sp

速食文化作孽，連維基呢啲入門嘅百科網都懶得睇，寧願睇啲內容農場網站（一來好多都假，二來降低網民思考意欲），「學到嘢」、時機一到就喺女面前拋書包，你指望佢哋？

有冇link

點解我搵唔到個post

404晒啦

大陸霸道文化

自己批評可以
人地講就唔得

大陸有人係巴士屙屎都係人人都話佢唔岩

香港屙返而係香港人唔岩

大陸人就係咁雙重標準

唔好再幻想大陸人有好人

中國vs香港就等於1984 vs 美麗新世界，前者就係無孔不入嘅監控審查，後者就係個個淨係諗住享樂消費，唔諗反抗

知乎好似已經搵唔返，微博所有還願都del晒，但係試下search路易十四、L’état. C’est moi.都搵到少少

咁路易十六呢

但係連登仔 理論係
「支那每一個人都係抵死，因為佢地無反抗」wo...

原來其實好多強國人 都比連登仔勇武...

"中國十幾億人,最叻嗰班一定好撚叻"
但又唔代表佢哋最叻嘅係全球或全美最叻囉
ok?

會唔會禁埋熊仔嘅emoji?

咁姐係唔一定囉，人口多代表多叻人跟本唔成立，如果係真，清一早打敗日本

咁假設中國同印度有萬分一人係叻
以數量計都唔少嘢架

假設無意義，你第一點人多所以多叻人，咁多叻人自然應該都多頂尖叻人，但第二點實際證明唔係，咁你個假設就唔成立。

唔係

但矽谷有超過一半ceo係亞裔/南亞裔

生意佬?去前人種樹嘅公司做後人?

你咪數下矽谷有幾多間公司係前人種樹

知唔知矽谷係咩嘢公司集中地

消息封鎖又學術做假都好意思話大陸學習風氣好過香港

人口多有多啲天生叻人 但冇一個好嘅制度同社會背景都係冇用

咁黃種人同差差是數學叻啲嘅
是旦啦

所以講來講去唔關事囉，老毛都做左個大型社會實驗比你地睇，點解你地仲信啲無根據嘅神話

其實好多美國人在支那人眼中
應該都好傻好天眞好蠢好易呃

玩命
佢健在？

佢地勁
知道自己本國制度腐敗 擦鞋仔先上到位
有 能力 才華 既人反而被打壓
所以先會跑去美國(他鄉)創業

其實上面好多人都好撚憎雜總

低層次啲嘅，就話搞到佢無得打機，睇劇。

中層次啲嘅，就話搞到政策成日轉，貿易戰，搞到佢股票或生意輸錢。

高層次嘅，就講公義，人權。依批最慘，因為一定俾人拉。

我地只係睇到面嗰層，好似好多人中意雜總，但其實係造岀黎，因為各層次嘅人都怕被人拉，就算講左，一陣就被刪。

聽聞雜總稱帝無耐試過被人刺殺但唔成功。

依家上面個個其實表忠保平安。

知乎個post俾人Del左未？

中國人：
聰明 靈活 訓練 集體意志 個人榮譽 法師

美國人：
智慧 強壯 鍛煉 個人意志 族群名譽 坦克

Deleted

其實中國仲有好多人支持還願至少識果班都係咁
不過佢地始終唔敢太大聲 默默咁跨區再買一份支持
我地睇到比較多係最大聲果班低能支那豬

佢自己請埋咁多5毛,做下勢令你覺得好大獲姐
直必加埋都唔夠佢班5毛多

大陸好多都係睇content farm QQ微信推送嗰啲 百度直頭垃圾到搜尋紀錄只係出自己嘢 你講嗰班其實都係小眾 但係已經數以百萬計

同埋就平時有紋有路
一民族主義上頭就會發癲㗎啦
咁洗腦教育又眞係唔會識獨立思考

求學嘅態度

知道自己廢嘅大陸人（僅限少數，其他冇乜獨立思考能力）就係寧願學多啲，即使官方造假佢哋都肯翻牆嘗試喺外國網站刮多啲史料，「否定阿提拉係『毀滅羅馬帝國嘅匈奴人』」係大陸少有嘅清泉之一

你睇香港，明明網路自由過大陸咁多，英語水平好過大陸人，部分香港人係唔珍惜呢啲先天優勢，居然調返轉頭上埋啲標題夠爆炸但係睇壞腦嘅content farm ，「蒙古騎射手拉打歐洲人」呢啲幾時年前嘅大陸網民可以刻落呢度大部分連登仔個腦裡面，你唔覺得可惜咩？

全世界看到支那因為維尼一詞而群起護主

對了一下眼神 瘋狂恥笑起來

港:睇歷史書太老餅 我打下機好過
唔睇史書咪唔識政治
咪俾支共當你撚咁撚囉

最慘係十幾年前一堆大陸九流水平嘅網文居然成為部分香港人吸取「資訊」嘅渠道

係還係 但立場可以好飄忽 唔係一個議題上反對=樣樣嘢反對

修憲嗰時跟風屌 平時FF厲害了屠日滅美星辰大海 國內捉晒啲穆斯林、搞屎棍 真心覺得領袖=國家象徵 我哋圍內屌得你屌親都係反華分子嘅大有人在 好多都係改革開放後八九十後

睇NGA啲人係好大反應咁
但我其實覺得大部分人真係無咩特別感覺
比較反感都應該係「陸公民」「美心」果part
而唔係習近平小熊維尼
只不過成個環境逼你要咁表態

我喺唔少呢啲grp度潛過水 水準真係高好多班
但都係嗰句：基數大 佢哋可以全國路搭路開百幾幾百人嘅高汁grp 你喺香港識到十個八國同齡人都難

不過講番句 好多都唔係自由鬥士 而且基本上好忌講政治敏感嘢 因為歷史題材本身已經係鋼綫位 加上大陸政府體制好大 好多都係公務員/國企同黨員(全國加埋至少都兩三億) 就算思想上高未收編都咬緊糧 而且大陸風氣唔同香港 係唔聲唔聲嗰種 又容易走極端批鬥人 你喺grp度隨時得罪咗人都唔知 㩒個掣就舉報咗你

希望你無抑鬱

其實好多都係曲線，中國人受咗幾千年嘅高壓統治，明嘲暗諷嘅能力世界第一

係內地笑尻佢維尼先既
如果唔係內地果時要禁搜尋維尼

大陸人寫曲筆真係世界第一，環境訓練出嚟，全世界都冇人比得過，強！

但大部份強國人都係屎

看到了沒有，法國人也是這樣的

中國人幾時變到咁團結

好多屌嘅都係水軍同五毛
大陸有個d所謂網絡警察專做呢d野

最大鑊係竟然有唔少台灣蠢人都講： 要賺錢就好心咪搞政治野啦

雜種除左獨裁, 有邊方面比得上太陽王?

事實係 你睇赤燭而家自己都搞到一身蟻
本身無習近平小熊維尼都有得拗 而家咁明顯咪搞埋自己

如果隻game係鬼佬做， 佢又會話係辱華!

係
不過俾支那人自己鬥死曬

上次坐車聽到條仔話心理學係偽科學
自己幾威幾醒
差d笑左出聲
香港特別多依d on9仔

唉，正正經經搵啲學術嘢嚟睇真係咁難咩

剛才我嗰段嘢都好囂張，但一諗到有香港人鍾意專搵埋啲花哩花碌嘢嚟講，例如邊個俾人帽、劉馬車搞細路女呢類就講到眉飛色舞，講到冇嘢好講就轉話題，反而莫講話學術，一啲基本常識講到深入少少就個個都不了，「少少嘢你使乜咁認真 」。。。

有冇諗過呢班其實係五毛扮，上次台灣選舉幾多五毛開po扮台仔踩民進黨捧泡菜魚，捧到嗰個當正佢救世主咁

今次就好似韓國魚咁洗佢哋腦專注搵錢唔好攪咁多政治嘢